<resources>
    <string name="app_name">Daily Tips</string>
    <string name="screen_title">30 Days of Self-Improvement</string>
    <string name="day_label">Day %d</string>
    <string name="tip_1_title">Постановка целей</string>
    <string name="tip_1_short">Запишите три цели на месяц и разбейте их на шаги.</string>
    <string name="tip_1_full">В первый день сформулируйте три главные цели на ближайший месяц. Запишите их на бумаге или в заметках. Для каждой цели определите 3–5 конкретных шагов, которые можно выполнить за неделю. Так вы превратите абстрактные желания в понятный план действий.</string>
    <string name="tip_2_title">Утренний ритуал</string>
    <string name="tip_2_short">Выделите 10 минут после пробуждения на спокойный старт дня.</string>
    <string name="tip_2_full">Создайте простой утренний ритуал: стакан воды, лёгкая разминка или несколько минут тишины без телефона. Это помогает проснуться и задать тон дню без суеты и лишнего стресса.</string>
    <string name="tip_3_title">Чтение</string>
    <string name="tip_3_short">Прочитайте хотя бы 15–20 минут книги или статьи.</string>
    <string name="tip_3_full">Выделите 15–20 минут на чтение: книгу, статью или обучающий материал. Лучше делать это в одно и то же время, например перед сном или в обеденный перерыв. Регулярное чтение развивает мышление и расширяет кругозор.</string>
    <string name="tip_4_title">Прогулка</string>
    <string name="tip_4_short">Совершите прогулку на свежем воздухе не менее 20 минут.</string>
    <string name="tip_4_full">Прогуляйтесь минимум 20 минут. Не обязательно идти быстро — важно быть на улице, отвлечься от экранов и дать голове отдохнуть. Прогулки улучшают настроение и концентрацию.</string>
    <string name="tip_5_title">Благодарность</string>
    <string name="tip_5_short">Запишите три вещи, за которые вы благодарны сегодня.</string>
    <string name="tip_5_full">Вечером запишите три вещи, за которые вы благодарны: люди, события, мелочи. Эта привычка смещает фокус с проблем на то, что уже есть в жизни, и поддерживает позитивный настрой.</string>
    <string name="tip_6_title">Одно важное дело</string>
    <string name="tip_6_short">Выберите одно самое важное дело и сделайте его первым.</string>
    <string name="tip_6_full">Определите одно дело, которое важнее всего сегодня, и выполните его в первой половине дня. Так вы гарантированно продвинетесь в главном, даже если день пойдёт не по плану.</string>
    <string name="tip_7_title">Цифровой отдых</string>
    <string name="tip_7_short">Отложите телефон и соцсети на 1–2 часа.</string>
    <string name="tip_7_full">Выделите 1–2 часа без телефона и соцсетей. Займитесь делами, прогулкой или общением лицом к лицу. Это снижает информационный шум и помогает восстановить внимание.</string>
    <string name="tip_8_title">Вода</string>
    <string name="tip_8_short">Выпейте не менее 1,5 литров воды в течение дня.</string>
    <string name="tip_8_full">Следите за тем, чтобы выпить не менее 1,5 литров воды. Можно поставить напоминания или держать бутылку на столе. Достаточное количество воды улучшает самочувствие и концентрацию.</string>
    <string name="tip_9_title">Ранний подъём</string>
    <string name="tip_9_short">Встаньте на 30 минут раньше обычного.</string>
    <string name="tip_9_full">Попробуйте встать на 30 минут раньше. Используйте это время для себя: завтрак, чтение, планирование или тишина. Так вы добавляете в день отрезок, когда вас никто не отвлекает.</string>
    <string name="tip_10_title">Отказ от многозадачности</string>
    <string name="tip_10_short">Выполняйте только одну задачу за раз в течение часа.</string>
    <string name="tip_10_full">Выберите один час и работайте только над одной задачей: без переключения на почту, мессенджеры и другие вкладки. Многозадачность снижает качество и скорость, одна задача — повышает.</string>
    <string name="tip_11_title">Обучение</string>
    <string name="tip_11_short">Посмотрите урок или прочитайте главу по новой для вас теме.</string>
    <string name="tip_11_full">Выделите 20–30 минут на обучение: видеоурок, глава книги или статья по теме, которую вы давно хотели изучить. Небольшие регулярные шаги дают заметный прогресс за месяц.</string>
    <string name="tip_12_title">Порядок вокруг</string>
    <string name="tip_12_short">Приберите одно место: стол, полку или ящик.</string>
    <string name="tip_12_full">Приберите одно конкретное место — рабочий стол, полку, один ящик. Не стремитесь переделать всё: порядок в одной зоне снижает хаос и создаёт ощущение контроля.</string>
    <string name="tip_13_title">Сон</string>
    <string name="tip_13_short">Ложитесь спать так, чтобы поспать не менее 7 часов.</string>
    <string name="tip_13_full">Рассчитайте время отхода ко сну так, чтобы вы могли поспать не менее 7 часов. За час до сна уменьшите яркость экранов и отложите гаджеты. Качественный сон — основа продуктивности и здоровья.</string>
    <string name="tip_14_title">Разговор</string>
    <string name="tip_14_short">Позвоните или напишите тому, с кем давно не общались.</string>
    <string name="tip_14_full">Свяжитесь с человеком, с которым давно не общались: родственник, друг, коллега. Короткий разговор или сообщение укрепляют связи и напоминают, что вы не одни.</string>
    <string name="tip_15_title">Пауза</string>
    <string name="tip_15_short">Сделайте 5–10 минут полного отдыха без дел и экранов.</string>
    <string name="tip_15_full">Выделите 5–10 минут, когда вы ничего не делаете: не читаете, не смотрите, не планируете. Можно просто посидеть или пройтись. Такие паузы снижают напряжение и восстанавливают фокус.</string>
    <string name="tip_16_title">Запись мыслей</string>
    <string name="tip_16_short">Опишите на бумаге или в заметках то, что беспокоит или радует.</string>
    <string name="tip_16_full">Потратьте 10 минут на то, чтобы записать мысли: что беспокоит, что радует, какие идеи пришли в голову. Не обязательно писать красиво — важно выгрузить это из головы и немного разобраться.</string>
    <string name="tip_17_title">Комплимент</string>
    <string name="tip_17_short">Искренне похвалите или поблагодарите кого-то из близких.</string>
    <string name="tip_17_full">Сделайте кому-то искренний комплимент или благодарность: коллеге, другу, члену семьи. Конкретно скажите, что вы цените в нём или в его поступке. Это улучшает отношения и ваше настроение.</string>
    <string name="tip_18_title">Нет</string>
    <string name="tip_18_short">Вежливо откажитесь от одного необязательного дела или просьбы.</string>
    <string name="tip_18_full">Сегодня вежливо откажитесь от одного дела или просьбы, которые не обязательны и не соответствуют вашим целям. Умение говорить «нет» освобождает время и силы для того, что действительно важно.</string>
    <string name="tip_19_title">Растяжка</string>
    <string name="tip_19_short">Выполните 5–10 минут лёгкой растяжки или зарядки.</string>
    <string name="tip_19_full">Сделайте 5–10 минут лёгкой растяжки или простой зарядки: наклоны, повороты, приседания. Это снимает зажимы, улучшает кровообращение и бодрит без большой нагрузки.</string>
    <string name="tip_20_title">Один отказ</string>
    <string name="tip_20_short">Откажитесь от одной вредной привычки на сегодня.</string>
    <string name="tip_20_full">Выберите одну небольшую привычку, от которой хотите отойти (например, перекус перед сном или лишний скролл соцсетей), и постарайтесь не делать этого один день. Один день — первый шаг к изменению.</string>
    <string name="tip_21_title">План на завтра</string>
    <string name="tip_21_short">Запишите 3 главные задачи на завтра перед сном.</string>
    <string name="tip_21_full">Перед сном запишите три главные задачи на завтра. Не больше трёх — так вы фокусируетесь на важном и легче начинаете день, уже зная, с чего начать.</string>
    <string name="tip_22_title">Тишина</string>
    <string name="tip_22_short">Проведите 10 минут в тишине без музыки и гаджетов.</string>
    <string name="tip_22_full">Выделите 10 минут полной тишины: без музыки, подкастов и телефона. Можно сидеть с закрытыми глазами или смотреть в окно. Тишина помогает успокоиться и услышать собственные мысли.</string>
    <string name="tip_23_title">Новый маршрут</string>
    <string name="tip_23_short">Пройдите или проедьте по незнакомой улице или дороге.</string>
    <string name="tip_23_full">Измените привычный маршрут: пройдите другой улицей, зайдите в новый магазин или кафе. Небольшие изменения в окружении пробуждают внимание и снижают ощущение рутины.</string>
    <string name="tip_24_title">Помощь</string>
    <string name="tip_24_short">Помогите кому-то без ожидания благодарности.</string>
    <string name="tip_24_full">Сделайте что-то полезное для другого человека: подскажите, помогите донести, поделитесь информацией. Не обязательно что-то грандиозное. Помощь другим часто даёт ощущение смысла и связи с людьми.</string>
    <string name="tip_25_title">Итоги недели</string>
    <string name="tip_25_short">Кратко запишите, что получилось и что улучшить на следующей неделе.</string>
    <string name="tip_25_full">Потратьте 10 минут на мини-итоги: что получилось за неделю, что не удалось, один вывод или изменение на следующую неделю. Это помогает не терять направление и корректировать планы.</string>
    <string name="tip_26_title">Дыхание</string>
    <string name="tip_26_short">Сделайте 2–3 минуты спокойного глубокого дыхания.</string>
    <string name="tip_26_full">Выделите 2–3 минуты на спокойное дыхание: вдох на 4 счёта, выдох на 4–6. Можно с закрытыми глазами. Это простой способ снизить стресс и вернуть внимание в текущий момент.</string>
    <string name="tip_27_title">Один вопрос</string>
    <string name="tip_27_short">Задайте себе: что я могу сделать сегодня лучше, чем вчера?</string>
    <string name="tip_27_full">Задайте себе один вопрос: что я могу сделать сегодня чуть лучше, чем вчера? Это может касаться работы, общения, здоровья или отдыха. Ответ даёт конкретный ориентир на маленькое улучшение.</string>
    <string name="tip_28_title">Ограничение соцсетей</string>
    <string name="tip_28_short">Проверяйте соцсети не чаще 2–3 раз в день в отведённое время.</string>
    <string name="tip_28_full">Ограничьте проверку соцсетей: например, только утром, в обед и вечером, и не более 10–15 минут за раз. Так вы остаётесь на связи, но уменьшаете бесцельный скролл и отвлечения.</string>
    <string name="tip_29_title">Похвала себе</string>
    <string name="tip_29_short">Отметьте одно своё достижение или усилие за последние дни.</string>
    <string name="tip_29_full">Признайте одно своё достижение или усилие за последние дни. Часто мы замечаем только провалы; важно так же замечать шаги вперёд. Это поддерживает мотивацию и адекватную самооценку.</string>
    <string name="tip_30_title">План на следующий месяц</string>
    <string name="tip_30_short">Наметьте 2–3 цели или привычки на следующий месяц.</string>
    <string name="tip_30_full">Подведите итог 30 дней и наметьте 2–3 цели или привычки на следующий месяц. Опирайтесь на то, что уже сработало, и на то, что хочется добавить или изменить. Небольшие повторяющиеся циклы помогают двигаться вперёд без выгорания.</string>
</resources>
